三中書商禁絕 《HELLO GOODBYE 1997》英屬香港歷史和入門 旺角序言書室及樂文書店有售

HELLO GOODBYE 1997 可以話係一本香港簡史、又係香港指南。

香港都有自己嘅皇民運動？

香港人自古以蒞都係親英？

香港點樣脫亞入歐，行同其他國家唔同嘅路？

香港人可以選港督？

中華民國對香港有野心？

美國唔願意協防香港？

香港點樣成為自由世界最後堡壘？

香港又為乜有成十幾個花名？

點解英國叫香港做 Republic of Hong Kong?

九七後出世原本都可以有英籍？

冇一九九七年移交，香港會變成點？

如果閣下曾經諗過依啲問題，拙作可能係一本你居家旅行必備嘅讀物。

原書序

香港、新加坡及澳門三地，同為東西文化交融例子，或因位置相近（指澳門）、或因背景相似（指新加坡），香港常與兩地比較。新加坡獨立之初，其經濟顧問曾有名言：「Let Raffles stand where he stands today（直譯莫倒佛萊士，意譯保留英治時期所有社會典章）。」，大意指新加坡成功關鍵在於肯定英國貢獻，而非全盤反殖、「破舊立新」，雖然名句旨在建議經濟政策，正視殖民時代理念無意中亦成為新加坡主流價值觀。澳門主權移交以後，雖然不再受葡國管治，但直至今日，澳門人亦承認甚至自豪澳門文化含葡國元素，去除葡國文化，澳門文化將會殘缺以至崩潰，此觀點非民間獨有，亦可見於澳門特區政府推廣澳門文化廣告或展覽。反之，近年香港非但否定殖民時代、「改正」歷史，亦流行文化脱英，去除英國文化、「改組香港文化」，與新澳兩地相比，實在下品。今年亦係主權移交廿年暨六七平暴五十年，編寫敝書惟一目的，即係修復屬於香港人之香港史。

香港開埠一七六年

香港早期移民所示事實

內容概要：
1. 香港早期移民未必係主流歷史所述：全屬外來勞工
2. 香港戰前移民來源，可能係香港身份認同由來
3. 香港女權可能並非始於廿世紀社會運動，例如廢奴（妹仔）運動，而係更早

敝書內容節錄：
＂自香港開埠，大量各裔移民湧入，華人而言，戰前移民多係屬於邊緣華人，邊緣華人者，以大清時代論，係指位處大清下層社會之人、且多不受傳統社會接納，包括涉外婚婦（與洋人私通者）、經濟冒險家（即未能於傳統社會謀生者）、罪犯、協助英國之「叛國者」、基督與天主教徒及蠻人（如水上人疍民）。而其中涉外婚婦多係疍民（同受傳統社會排擠），因而港澳兩地混血後代多係有疍民血緣。
由於香港華人移民多為邊緣族群，抵港後莫再受制傳統社會秩序，即使原於大清國為奴者，抵港後亦可自我創立新生活方式，可東可西，混合亦可，此亦非為男子專利，女子亦同可享有。生活以外，男女皆有權自由營商融資，不受傳統社會秩序控制，如女性生活不再受支配。而更有甚者，即協助英軍參與對清戰爭者，由於再難以回歸故國，殖民地自然成為其永居之所。＂

*因方便網上閱讀，以上節錄有刪減參考資料來源，真實原文附有清晰來源。

作者：Hello Goodbye 1997 敬安再會一九九七

以下為內容節錄

主流歷史會話

1.「香港開埠早年敗壞、無參考價值」
實際1857年香港已經達至法治、1860年代亦已經成為大清國改革、日本維新參考對象。

2.「港督由始至終皆係集軍、政、商三權之獨裁者」
實際1865年香港爆發港版光榮革命，港督從此不再集權。

3.「戰前香港並無產生認同感，只係偶居香港之華人」
實際1880年代香港人已經極為英國化。

4.「英國從無打算予香港自治」
實際1942年初戰時英國已經準備香港自治計劃。

5.「香港自治計劃從無實行」
實際1950年代香港已經近乎自治。

6.「港府所有德政都係因為六七暴動而出現，例如免費教育」
實際免費教育早於1965年已經準備推行，而暴動發生於1967年。

7.「港府與英國從不希望予香港民主」
實際1980年代英國曾經嘗試提出民選總督，亦刊於香港代議政制綠皮書之中。

8.其他請見拙作

作者：Hello Goodbye 1997 敬安再會一九九七

拙書大要:

//

本書共分四章，

序章主要係字詞定義及閱讀香港史須知，例如有解讀歷史迷思、華人定義及歷史觀等，所以研究除 [歷史層面] 外，亦包括 [文化層面] 、[身份認同層面] 及 [心理層面] 等。

第一章則係簡述香港史，包括第一部分以13個香港花名刻劃香港發展歷程，亦有第二部分講述英國於香港多次統治危機及其應對方法。因此本章主要就 [歷史層面研究]。

第二章則係重塑香港文化由來及與英國關係始末，包括第一部分講述英國文化如何影響香港，以至誕生香港文化、第二部分講述港人英籍由來、第三部分講述香港自1865年開展之自治歷程。因此本章主要以 [心理層面、輔以歷史層面研究]。

第三章則係對比英國海外領土與香港，第一部分假設香港於九七後延續英國統治，其市政、區內語言、教育、政制、外交等將有何發展、第二部分則重溫香港作為英國屬土 (即英國海外領土前身) 之權利，再隨之比較無經歷主權移交之其他屬土。因此本章主要就 [教育、經濟、國際關係層面探討]。

最後，本書附錄亦分別有後話 (一九五八年，現代香港奠基年)、年表 (港史廿五事及香港六七前社會概況)，以補充本書內文。

//

買書渠道請見 Comment 。

作者：Hello Goodbye 1997 敬安再會一九九七

好消息：
本書現於旺角序言書室及樂文書店有售。
網上販售照常。
多謝各位支持，若果讀者對本書內容有任何意見及回應，亦歡迎於本page 留言。
多謝。

lm

其實有樣野叫「禁書現象」

本書你擺明禁佢 係會令人更多人想睇 想睇佢有幾咁驚天動地......

未睇, 有興趣買

書越禁越多人想睇
以後出書被三中商禁會係品質保證

留名

買

推下先

無5毛入黎推post
dewi jr死晒

.

pish

push

邊十三個花名？

正

香港史最有興趣

想睇

東方GG
腥港

其實當年港府搞免費教育係被逼

其實世界所有國家搞免費教育都係被逼。
冇公共教育，邊到黎有基礎知識嘅工人？

中共 certified

當年港府係因為童工問題嚴重所以先搞9年免費教育
其他野係side effect
(好似係)

作者乜水？

國際ATM

x2

係提前兩年實施 點解講到走o左樣？

係提前兩年實施 點解講到走o左樣？

仲有 全名係九年免費強迫教育

除o左童工 仲有街童問題 的晒班細路哥返學 個問題咪解決o左

其實仲有 之前已經有6年免費強迫教育

麥理浩有工黨背景 佢政策有工黨影子都好正常啫
咁o岩當時香港同英國o係工業有競爭
英國商人咪支持 認為香港加福利加政府開支可以降低香港工業競爭力
咁英國國會咪支持佢做法

除工黨背景 麥理浩仲係蘇格蘭人 對身份認同議題亦都冇可能冇認識

The Blue Party 創辦人

希望唔好畀中聯辦搞

Pish

打咗書釘，坦白說，買既話，係當支持本土出版

全書150頁到，大字，前後仲有定義，reference等等，一個鐘頭夠速讀一次

話明簡史，字數少，不能苛求深入講歷史。講英國佬既較實在，例如bno由來，英國為香港爭取保障等，可能因為有個xxx計劃既組織提供英國檔案參考

但講中共既就相當簡略

用類同作品比較，eg憂鬱的家邦，香港獨x論，或新出嗰本'積極不干預'，內容上差距係非常非常大。買既唯一理由係支持本土作者

因此，不得不評估吓作者既背景

有兩點頗在意：
1. 本書話喺潘x凱（炎黃解毒作者）協助下出版
個人對此人背景及政治立場非常懷疑

2. 有一段大概係咁：
'白話（粵文）與英語都係香港主要語言⋯⋯'

然後後面繼續用白話稱呼廣東話

咁樣講，一來柒 ，二來只有大陸人先會講廣東話係白話

查實有冇人知道多啲作者同所屬組織背景？

多謝書評

熱狗？

聽完唔想買

佢哋做節目嘉賓啫

補充：
本書最後係話如果冇回歸，
英國係會俾香港自治

一個鐘閱讀內容賣 $126 都幾貴
如果質素唔高 真係支持唔落手

《積極不干預》係乜書黎?

留名想買

Blue Party 係乜黎?

(唔想比熱狗CLICK RATE)

要買了

例子好單薄

《HELLO GOODBYE 1997》作者好似係教育大學碩士學生？

《憂鬱的家邦》同《香港獨立論》兩個作者都係專業人士, 實力同佢應該有差距

有冇Google,Amazon kindle電子版?

咁你睇佢哋Facebook

The Blue Party 文史研究學會成立目的，旨在保育及推廣香港、澳門兩地原住民及歐亞混合文化。學會嘗試透過審視歷史資料、舉辦文化活動及出版 The Blueprint 月刊以實踐目標。

內容幾好，值得買

有更多人有心去做就好

我發覺近年多左人講「粵漢區別」、「粵漢混合」

積極不干預
港英政府的中國通
黃兆輝 著
Bordertown Thinker Series
The Chinese University Press
Share
DescriptionAuthor InfoContentsSample ChaptersPrefaceComments (0)
中國人以德治國二千多年未果，於是發起洋務、新文化、五四等運動全面西化，但一群西方有識之士卻人棄我取，以耶教信仰、騎士精神和紳士文化探索孔孟之道。由於他們對中國傳統文化認識甚深，所以被稱為「洋儒」或「中國通」。經過幾百年的歷練和傳承，這些傳教士、外交官和官學生終於找出中西文化墮落的主因，在自己的崗位上試驗令人真心行善的方法，並成功用於社會治理以促進人民幸福。

作者搜集了大量有關個案，把儒家士人和英國紳士的文化涵養解剖清楚，找出為官所需品德和知行合一的方法，重現幾代洋儒的心路歷程，解釋中國通「積極不干預」的原意，描繪他們治理社會的各種基本招數。

「過去學界討論「積極不干預」主要集中在經濟學層面，對於其他學科層面如政治、社會、哲學、文化等方面則較少涉及。這是筆者第一次讀到經濟學以外的學科對「積極不干預」的全面闡釋，可說是一本相當難得的著作。」

—饒美蛟榮休講座教授（嶺南大學）

「洋儒在中西文化交流中，有著舉足輕重的歷史地位。黃兆輝博士耗費多年時間研究洋儒的政治經濟哲學，本書對中國研究、港澳政治經濟發展及大中華的歷史發展，都有莫大裨益。」

—盧兆興教授（香港大學專業進修學院）

「本書精彩之處在於，作者對「積極不干預」作出新的解讀，剖析當時的港督和高級官員，如何在積極自由和消極自由之間尋求平衡，在當時資源緊絀的情況下，如何造就了一個善治的奇跡。」

—陳卓華副教授（澳門理工學院）

其實係史觀唔同

其實都明顯到非常明顯 就係親英史觀

其實上面節錄有ｄ我都冇節到 因為我自己都頂唔順

但宜家已有o既書同資訊究竟係點 大家心裡有數 呢本書無異係異軍 係清泉

都係，人比人比死人，有人肯做都算係咁

係時候要推推

書展會唔會有

樂文
買書只此一家
又平又高質

推 推到有更加多人買為止

例如香港民族自決論 689

賣到再版斷晒市

90 年代及之後出世既應該買黎睇下喇

上次話中央有三中書商股份冇問題個條撚樣去左邊呀？
出黎發表下